
 Fakt to bol dobrý pocit zažiť políciu, ktorá neslúži záujmom jednej strany a jednej vlády, ale ktorá je tu na to, aby slúžila ľuďom, z ktorých daní je platená. Po tom všetko, čo sa s políciou robí teraz, po tom, ako sa ju mocní Slovenska opäť usilujú spolitizovať, začínam strácať voči policajtom dôveru. Nevložia mi do batožiny výbušninu? Nezastavia ma na ulici len preto, lebo som napísal nejaký ostrejší článok na blogu? Priznám sa, že keď mi pred pár dňami prišiel z kriminálky list, stŕpol som, a mal som čo robiť, aby som ho otvoril až vtedy, kým sa z pošty vrátim domov. Nebolo to nič vážne, len jeden môj bývalý zamestnanec z Lunika 9 má súd, lebo si na základe pracovnej zmluvy vybavil pôžičku, ktorú prestal splácať. Je to problém splátkovej spoločnosti, ktorá nereagovala na moje upozornenie, že pracovná zmluva je na dobu určitú. Nech si ho teraz naháňajú po celej Európe, keď vtedy im záležalo len na tom, aby poskytli pôžičku.

Vláda využila políciu, aby zastavila štrajk dopravcov. Na čo všetko ešte využijú políciu. Na čo všetko sa ešte policajti nechajú využiť? Máme sa ich opäť začať báť? Máme očakávať, že nám na dvere budú opäť klopať páni z tajnej polície, a budú nás odvádzať na výsluch len preto, lebo vyjadrujeme nespokojnosť? Ešte dobre, že nefajčím. Nehrozí mi, že by som odhodil špak z cigarety, a že by ma za to odviedli v putách. Som opatrný, alebo paranoidný, ak začínam byť ostražitejší voči policjatom ak ich začínam ich upodozrievať, že prestávajú slúžiť tomu, kto ich platí, teda ľuďom?  Je oprávnená moja obava že policajti viac ako ľuďom začínajú slúžiť mocným boľševikom nášho štátu, ktorí sú ochotní urobiť všetko pre to, aby zostali pri moci? Nechcel by som, aby mladšia generácia zažila to, čo sme zažili my. Strach je zlý, nepríjemný. Báť sa policajtov vtedy, keď človek neporušuje zákon, a vidieť ako sa ich neboja tí, ktorí ho porušujú kedy ich napadne, lebo sú pri moci, je hnusný pocit. Neprajem ho nikomu. Najmä vám nie, ktorí ste ho nezažili, vám ktorí ste narodení neskôr ako my, ktorí sme "deti slobodného kraja, pod červenou hviezdou zrodené"... :-(

Nechcel by som, aby ste sa pri hľadaní ulice v neznámom meste, obrátili o pomoc na kohokoľvek iného, len nie na policajta. Oni sú totiž z daní platení na to, aby pomáhali. Všetkým! 
